將夢遊 「可持續發展」化⋯⋯

可持續發展式發夢

6月9日至今都差不多兩個月，相信大家對發夢有一定認知，經歷種種夢境後，我們的確進步了不少，但同時，對手也有在演變中。再加上時間的拖長，對熱度、資源、人力等都不利，所以我們應加強研究不同方法去將發夢「可持續發展」化。

1. 前線

i. 勇武義士的進退策略需要加強變法，面對重裝的對手，我們的確難以破防，所以我們要好好利用我方的優勢，人數及流動性（過往有數次成功反追趕的事例證明），比起需要按指示及排陣的對手來說，我們會更有彈性。（流擊會否可以考慮？）

ii. 若前線義士找到破位可進擊，不要沉醉於發洩，要好好利用獲得的優勢。如獲對方人員在手，可限制其行動（如用索帶），再卸其頭盔等裝備，並用電話紀錄其個人特徵及資訊，以便日後作其他部署之用。

iii. 前線在設防時，不要純粹找一個位置，應多留意周遭環境、建築物，若附近有天橋、天台等，應盡早佔領（避免被對方有機可乘），使防守變得更全面更有效，對方同時亦因難以多方位防守而不會輕易出擊。

iv. 物資站不應囤積物資，特別是裝備，只要一收到捐贈，就立刻向外派發，尤其是在前線位置，盡快發放所有裝備，不論對抵抗或撒離時都有利。目標是做到人人有裝備，有了就可以自己帶來及帶離，不用擔心有物資遺留被浪費。

v. 懂得前時亦要懂得退，指的是撒離方法。例如在建築障礙物時，可以嘗試向上發展，三角鐵馬陣可以疊兩層，可擋攻時，退走時亦可增加對方拆除時間。（當然，要預留位置視察對方及向前進）想阻礙對方視野時可用煙霧餅（拍戲用道具），可產生大量濃煙同時不會產生火，撒離時用相信可拖延些少時間（當然要留意風向）

vi. 面對催淚彈，相信前線義士有強勁技巧。我有個想法，預期要瞄準倒水，不如令催淚彈完全浸在水中，或許會更快令其熄滅。可以預備有蓋的小水桶，人手抽著/佈置在不用位置，一有催淚彈可用人手/「夾垃圾的夾」去執起，放到水桶內並蓋好，這樣做可能更快去撲滅同時對付一個催淚彈的所需人手也不用太多。

vii. 個人認為：
速度就是力量，不論在甚麼方面都適用

暫時想到針對前線的大概是這些，需要大家一起討論，不斷針對對方的手段去演變更多策略。

還有可針對的項目：
2）後場支援
3）文宣工作
4）非前線/文宣人士可參與的角色
5）對外張力（如何維持熱度、吸納更多支持者等）
6)............

目標是令發夢以至整個運動可以「可持續發展」下去，最終能夠協助大家成功爭取訴求。

自推10次

Pish

推！

推呀